【專訪】設計師疫境轉型做模型代工 女仔一樣愛高達

【專訪】設計師疫境轉型做模型代工 女仔一樣愛高達

網絡上常說，「男人愛高達，女人唔明白」。不過這並非必然真理，本身從事平面設計師的 Jenny 在疫情期間失業，一時間找不到其他工作。想到自己從小到大都愛看動漫、砌模型，於是決定試試在 facebook 開設專頁，轉型做模型代工，而且愈來愈受歡迎。

Jenny 自小已喜歡打機和看動漫，第一齣看的高達動畫，便是《新機動戰記高達 W》
她本身是平面設計師，但疫情期間失業，開始了模型代工的工作
她最喜歡砌高達，其中一個原是可以有更多個人風格

跟「常識」中的女生不同，Jenny 自小已喜歡打機和看動漫，第一齣看的高達動畫，便是《新機動戰記高達 W》。她憶述：「當時看到這部高達有天使翼，覺得非常漂亮，而且主角很靚仔，便開始追看。」由於她父親喜歡砌模型，Jenny 自然也受影響，開始砌高達，父親亦教導了她一些基本技巧。之後 Jenny 繼續鑽研各種模型技巧，並學習日文，跟購買一些模型雜誌，偶然參加比賽，並跟同好交流。

隨著時間過去，Jenny 仍有繼續砌模型，畢業後成為了一名平面設計師。直至去年新冠肺炎疫情肆虐，Jenny 在期間失業，之後發現找工作不易。她想既然在家無所事事，不如試試把興趣變成事業，便在 facebook 開了一個名為「Lyan Hobby Shop」的專頁。

之後開始愈來愈多人留意到他模型代工的工作，陸續有顧客找她幫忙砌模型。Jenny 砌出來的高達特色，會造更多加工及改造，例如在 Gundum Wing 的翼加上鐵珠、修飾排氣口、腳部亦作出各種細緻的改裝，另外又如槍，會用不同的灰色做出層次。「我最喜歡砌高達，其中一個原是可以有更多個人風格，其他模型就未必可以，例如戰鬥暴龍 ，通常只可在用色方面有所不同。」

Jenny 現時從事模型代工，大概已有一年時間，找她幫忙的顧客亦愈來愈多，需要砌的模型亦各有不同，收費方面則視乎難度而定。由於 Jenny 最愛的就是高達，有時會很用心造好作品，完成後要交貨，或多或少都有不捨之情，有時心裡會慨嘆：「這高達不是屬於我的。」

例如在 Gundum Wing 的翼加上鐵珠

愈來愈多人留意到他模型代工的工作，陸續有顧客找她幫忙砌模型

他定她

第一齣看的高達動畫，便是《新機動戰記高達 W》

Btw, 有幾多人當《W高達》系高達

以為係露住對波出黎砌果啲

上次蘋果訪問果個？

係

你當W係流星花園睇個觀感就會fit晒

東雲正啲

砌模型就係要自己享受個種過程